Het was mogelijk, zo niet waarschijnlijk, drong de professor aan, dat de graaf kan overdag in Piccadilly verschijnen, en zo ja, misschien in staat om hem toen en daar het hoofd te bieden.
In ieder geval kunnen we dat misschien wel volg hem in kracht.
Aan dit plan heb ik krachtig bezwaar gemaakt, en voor zover mijn gang was bezorgd, want ik zei dat ik van plan was te blijven en te beschermen Mina, ik dacht dat mijn gedachten verzonnen waren over het onderwerp; maar Mina zou luister niet naar mijn bezwaar.
Ze zei dat er misschien een kwestie van de wet is waarin ik nuttig zou kunnen zijn; die tussen de kranten van de graaf zou kunnen zijn een aanwijzing die ik kon begrijpen uit mijn ervaring in Transsylvanië; en dat, zoals het was, alle kracht die we konden opbrengen nodig was omgaan met de buitengewone kracht van de graaf.
Ik moest toegeven, voor Mina's resolutie was opgelost; zij zei dat dit de laatste hoop voor dit was we zouden allemaal samen moeten werken.
"Wat mij betreft," zei ze, "ik ben niet bang.
Dingen zijn zo slecht geweest als ze kunnen zijn; en wat er ook mag gebeuren, moet heb er een element van hoop of troost in.
Ga, mijn man!
God kan, als Hij wenst het, bewaak me even goed alleen als met iemand die er is.
"Dus ik begon schreeuwend: "Laat ons dan in Gods naam dadelijk komen, want wij verliezen tijd.
De graaf kan eerder dan wij naar Piccadilly komen denken."
"Niet zo!zei Van Helsing, zijn hand ophoudend.
"Maar waarom?"
Ik heb gevraagd.
"Bent u het vergeten," zei hij met een glimlach, "die laatste nacht hij zwaar banket en laat slapen?"
Ben ik vergeten!
zal ik ooit - kan ik ooit!
Kan iemand van ons dat ooit vergeten?
vreselijke scène!
Mina worstelde zich om haar dapper gelaat te behouden; maar de pijn overmeesterde haar en ze legde haar handen voor haar gezicht, en huiverde terwijl ze kreunde.
